msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-25 17:04+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.9.2\n"

msgctxt "Tooltip/&ActiveQuestsAtLocationPluralFormat"
msgid "{0} active quests: {1}"
msgstr "진행중인 퀘스트 {0}개 : {1}"

msgctxt "Tooltip/&ActiveQuestsAtLocationSingleFormat"
msgid "{0} active quest: {1}"
msgstr "진행중인 퀘스트 {0}개 : {1}"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementByAdditionalSlotMultipleFormat"
msgid "Per {1} spell slots over {0}"
msgstr "{0} 초과의 주문 슬롯 {1}개당"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementByAdditionalSlotSingleFormat"
msgid "Per spell slot over {0}"
msgstr "{0} 초과의 주문 슬롯당"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementByCasterLevelFormat"
msgid "At caster levels 5, 11, and 17"
msgstr "시전자 레벨 5, 11, 17에서"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementDurationHours_1_8_24"
msgid "Duration increases from 1 to 8, then 24 hours"
msgstr "지속 시간은 1시간, 8시간, 24시간 순으로 증가합니다"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementDurationMinutes_1_10_480_144_Infinite"
msgid ""
"Duration increases from 1 minute to 10, to 8 hours, to 24 hours, to infinite"
msgstr "지속 시간은 1분, 10분, 8시간, 24시간, 영구적 순으로 증가합니다"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalDiceMultipleFormat"
msgid "{0} dice"
msgstr "{0} 주사위"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalDiceSingleFormat"
msgid "{0} die"
msgstr "{0} 주사위"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalHPFormat"
msgid "{0} maximum and current hit points"
msgstr "{0} 최대 HP와 현재 HP"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalItemBonusFormat"
msgid "{0} item bonus (max {1})"
msgstr "{0} 아이템 보너스(최대 {1})"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSpellLevelMultipleFormat"
msgid "{0} spell levels"
msgstr "{0} 주문 레벨"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSpellLevelSingleFormat"
msgid "{0} spell level"
msgstr "{0} 주문 레벨"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSummonMultipleFormat"
msgid "{0} summoned creatures"
msgstr "{0} 소환된 크리쳐"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSummonSingleFormat"
msgid "{0} summoned creature"
msgstr "{0} 소환된 생물"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalTargetMultipleFormat"
msgid "{0} targets"
msgstr "{0} 대상"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalTargetSingleFormat"
msgid "{0} target"
msgstr "{0} 대상"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalTempHPFormat"
msgid "{0} temporary hit points"
msgstr "{0} 임시 체력"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementTitle"
msgid "At Higher Levels"
msgstr "상위 레벨"

msgctxt "Tooltip/&AdvantageTrendsTitle"
msgid "Advantage/Disadvantage"
msgstr "이점/불리점"

msgctxt "Tooltip/&AmmunitionEffectsTitle"
msgid "Additional Damage/Effect"
msgstr "추가 피해/효과"

msgctxt "Tooltip/&ArmorEffectsTitle"
msgid "Armor Effects"
msgstr "갑옷 효과"

msgctxt "Tooltip/&CantripSubtitleFormat"
msgid "{0} Cantrip"
msgstr "{0} 캔트립"

msgctxt "Tooltip/&ChallengeDifficultyTitle"
msgid "Challenge Rating"
msgstr "도전 등급"

msgctxt "Tooltip/&CompatibleProficienciesHeaderTitle"
msgid "Compatible Proficiencies"
msgstr "관련 숙련도"

msgctxt "Tooltip/&ContainerEmptyDescription"
msgid "Empty"
msgstr "비어있음"

msgctxt "Tooltip/&ContainerUnknownContentDescription"
msgid "Unknown Content"
msgstr "알 수 없는 내용물"

msgctxt "Tooltip/&CoverHeaderTitle"
msgid "Cover"
msgstr "엄폐"

msgctxt "Tooltip/&CraftingDifficultyTitle"
msgid "Crafting DC"
msgstr "제작 난이도"

msgctxt "Tooltip/&CraftingDurationTitle"
msgid "Duration"
msgstr "시간"

msgctxt "Tooltip/&CurrentlyEquipedTitle"
msgid "Currently Equipped"
msgstr "착용 중"

msgctxt "Tooltip/&DeviceChargesMaxPlural"
msgid "{0} charges"
msgstr "{0}회 충전"

msgctxt "Tooltip/&DeviceChargesMaxSingle"
msgid "{0} charge"
msgstr "{0}회 충전"

msgctxt "Tooltip/&DeviceFunctionRemainingCooldown"
msgid "cooldown {0}"
msgstr "재사용 대기시간 {0}"

msgctxt "Tooltip/&DeviceFunctionsTitle"
msgid "Item Function(s)"
msgstr "아이템 기능"

msgctxt "Tooltip/&DeviceFunctionsUnknown"
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

msgctxt "Tooltip/&DeviceRechargeTitle"
msgid "Recharge"
msgstr "충전"

msgctxt "Tooltip/&DeviceUsageTitle"
msgid "Usage"
msgstr "용도"

msgctxt "Tooltip/&DurationTitle"
msgid "Duration"
msgstr "지속시간"

msgctxt "Tooltip/&EffectDurationTitle"
msgid "Duration"
msgstr "지속시간"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteAbilityScoreFormat"
msgid "Min {0} {1}"
msgstr "최소 {0} {1}"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteCastSpellTitle"
msgid "Ability to Cast Spells"
msgstr "주문 시전 능력"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteClassesFormat"
msgid ""
"Compatible Classes:\n"
" {0}"
msgstr ""
"관련 클래스:\n"
" {0}"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteFeatsFormat"
msgid ""
"Required Feats:\n"
" {0}"
msgstr ""
"요구 재주:\n"
" {0}"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteRacesFormat"
msgid "Compatible Ancestries: {0}"
msgstr "관련 혈통: {0}"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisitesTitle"
msgid "Prerequisites"
msgstr "요구 조건"

msgctxt "Tooltip/&FeatRedundantDescription"
msgid ""
"You already possess some or all of the benefits of this Feat, making it a "
"less useful choice."
msgstr "당신은 이미 이 재주의 일부 또는 모든 이점을 가지고 있으므로, 이를 선택하는 "
"것은 별로 유용하지 않습니다."

msgctxt "Tooltip/&FeatTitle"
msgid "Feat"
msgstr "재주"

msgctxt "Tooltip/&HoldForMoreInfoTitle"
msgid "Hold <Alt> for more info"
msgstr "자세한 내용을 보려면 <Alt> 키를 누르세요"

msgctxt "Tooltip/&IngredientsHeaderTitle"
msgid "Required Ingredients"
msgstr "요구 재료"

msgctxt "Tooltip/&LightingBrightFormat"
msgid "In Bright Light"
msgstr "밝음"

msgctxt "Tooltip/&LightingDarknessFormat"
msgid "In Darkness"
msgstr "어둠"

msgctxt "Tooltip/&LightingDimFormat"
msgid "In Dim Light"
msgstr "약간 어두움"

msgctxt "Tooltip/&LightingTargetBrightFormat"
msgid "{0} is in Bright Light"
msgstr "{0}은(는) 밝은 곳에 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&LightingTargetDarknessFormat"
msgid "{0} is in Darkness"
msgstr "{0}은(는) 어둠 속에 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&LightingTargetDimFormat"
msgid "{0} is in Dim Light"
msgstr "{0}은(는) 약간 어두운 곳에 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&LightingTargetUnlitFormat"
msgid "{0} is unlit."
msgstr "{0}은(는) 조명을 받지 않습니다."

msgctxt "Tooltip/&LightingUnlitFormat"
msgid "Unlit"
msgstr "조명 없음"

msgctxt "Tooltip/&LightSourceEffectsTitle"
msgid "Lighting Effects"
msgstr "조명 효과"

msgctxt "Tooltip/&NotProficientFormat"
msgid "{0} is not proficient with this item and cannot equip it."
msgstr "{0}은(는) 이 장비에 숙련되어 있지 않아 착용할 수 없습니다."

msgctxt "Tooltip/&PowerActivationTimeTitle"
msgid "Activation"
msgstr "활성화"

msgctxt "Tooltip/&PowerEffectsTitle"
msgid "Power Effects"
msgstr "능력 효과"

msgctxt "Tooltip/&PowerRechargeTitle"
msgid "Recharge"
msgstr "재충전"

msgctxt "Tooltip/&PowerUsesTitle"
msgid "Uses"
msgstr "사용"

msgctxt "Tooltip/&PropertiesTitle"
msgid "Properties"
msgstr "속성"

msgctxt "Tooltip/&ProximityLongRangeTitle"
msgid "Long Range Attack"
msgstr "원거리 공격"

msgctxt "Tooltip/&ProximityRangeEnemyNearbyTitle"
msgid "Ranged attack with Enemy Nearby"
msgstr "접근해 있는 적에게 원거리 공격"

msgctxt "Tooltip/&ProxyControlableTitle"
msgid "Controllable Magical Effect"
msgstr "제어 가능한 마법 효과"

msgctxt "Tooltip/&ProxyStaticTitle"
msgid "Static Magic Effect"
msgstr "고정된 마법 효과"

msgctxt "Tooltip/&RecipeTitle"
msgid "Crafting Option"
msgstr "제작 옵션"

msgctxt "Tooltip/&RemainingDurationTitle"
msgid "Remaining duration"
msgstr "남은 시간"

msgctxt "Tooltip/&RequiredSpellHeaderTitle"
msgid "Required Spell"
msgstr "요구 주문"

msgctxt "Tooltip/&SavingThrowTitle"
msgid "Saving Throw"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "Tooltip/&SourceHasFeatFormat"
msgid "{0} has {1} Feat"
msgstr "{0}은(는) {1} 재주가 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&SourceHasFightingStyleFormat"
msgid "{0} has {1} Fighting Style"
msgstr "{0}의 전투 특화는 {1}입니다"

msgctxt "Tooltip/&SourceHasFormat"
msgid "{0} has {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&SourceUsesItemFormat"
msgid "{0} uses {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 사용합니다"

msgctxt "Tooltip/&SpaceCapacityTitle"
msgid "Storage Capacity"
msgstr "창고 용량"

msgctxt "Tooltip/&SpaceTitle"
msgid "Space"
msgstr "공간"

msgctxt "Tooltip/&SpellbookContentTitle"
msgid "Spellbook Contents"
msgstr "주문책 내용"

msgctxt "Tooltip/&SpellCastingTimeTitle"
msgid "Casting Time"
msgstr "시전 시간"

msgctxt "Tooltip/&SpellComponentsTitle"
msgid "Components"
msgstr "구성요소"

msgctxt "Tooltip/&SpellEffectsTitle"
msgid "Spell Effects"
msgstr "주문 효과"

msgctxt "Tooltip/&SpellRangeTitle"
msgid "Range"
msgstr "사거리"

msgctxt "Tooltip/&SpellSubtitleFormat"
msgid "Level {0} {1}"
msgstr "레벨 {0} {1}"

msgctxt "Tooltip/&SpellTargetTitle"
msgid "Target"
msgstr "대상"

msgctxt "Tooltip/&StackSizeTitle"
msgid "Stack Size"
msgstr "중첩 가능 개수"

msgctxt "Tooltip/&StarterPackContentTitle"
msgid "Contents"
msgstr "내용물"

msgctxt "Tooltip/&SubspellsEffectsTitle"
msgid "Subspell Effects"
msgstr "하위 주문 효과"

msgctxt "Tooltip/&TagAmmunitionTitle"
msgid "Ammunition"
msgstr "탄약"

msgctxt "Tooltip/&TagAreaOfEffectTitle"
msgid "Area of Effect"
msgstr "범위 효과"

msgctxt "Tooltip/&TagAttunementTitle"
msgid "Attunement"
msgstr "조율"

msgctxt "Tooltip/&TagBreakConcentrationTitle"
msgid "Break Concentration"
msgstr "집중 방해"

msgctxt "Tooltip/&TagBuffTitle"
msgid "Buff"
msgstr "강화"

msgctxt "Tooltip/&TagCarryingCapacityTitle"
msgid "Carrying Capacity"
msgstr "운반 능력"

msgctxt "Tooltip/&TagChannelDivinityTitle"
msgid "Channel Divinity"
msgstr "신성 변환"

msgctxt "Tooltip/&TagComponentTitle"
msgid "Component"
msgstr "구성요소"

msgctxt "Tooltip/&TagConcentrationTitle"
msgid "Concentration"
msgstr "집중"

msgctxt "Tooltip/&TagConsumableTitle"
msgid "Consumable"
msgstr "소모품"

msgctxt "Tooltip/&TagControlTitle"
msgid "Control"
msgstr "제어"

msgctxt "Tooltip/&TagCounterTitle"
msgid "Counter"
msgstr "대응"

msgctxt "Tooltip/&TagCurseTitle"
msgid "Curse"
msgstr "저주"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageAcidTitle"
msgid "Acid Damage"
msgstr "산성 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageBludgeoningTitle"
msgid "Bludgeoning Damage"
msgstr "타격 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageColdTitle"
msgid "Cold Damage"
msgstr "냉기 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageFireTitle"
msgid "Fire Damage"
msgstr "화염 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageForceTitle"
msgid "Force Damage"
msgstr "역장 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageLightningTitle"
msgid "Lightning Damage"
msgstr "번개 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageNecroticTitle"
msgid "Necrotic Damage"
msgstr "사령 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamagePiercingTitle"
msgid "Piercing Damage"
msgstr "관통 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamagePoisonTitle"
msgid "Poison Damage"
msgstr "독 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamagePsychicTitle"
msgid "Psychic Damage"
msgstr "정신 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageRadiantTitle"
msgid "Radiant Damage"
msgstr "광휘 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageSlashingTitle"
msgid "Slashing Damage"
msgstr "참격 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageThunderTitle"
msgid "Thunder Damage"
msgstr "천둥 피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDamageTitle"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "Tooltip/&TagDisperseCloudTitle"
msgid "Disperse Cloud"
msgstr "연막 제거"

msgctxt "Tooltip/&TagDissipateSpellsTitle"
msgid "End Spells"
msgstr "주문 무효화"

msgctxt "Tooltip/&TagDivinationTitle"
msgid "Divination"
msgstr "예지"

msgctxt "Tooltip/&TagDocumentTitle"
msgid "Document"
msgstr "문서"

msgctxt "Tooltip/&TagExtinguishFireTitle"
msgid "Extinguish"
msgstr "소화"

msgctxt "Tooltip/&TagExtinguishLightTitle"
msgid "Dispel Light"
msgstr "빛 주문 디스펠"

msgctxt "Tooltip/&TagFactionRelicTitle"
msgid "Faction Relic"
msgstr "세력 유물"

msgctxt "Tooltip/&TagFinesseTitle"
msgid "Finesse"
msgstr "기교"

msgctxt "Tooltip/&TagFlamableTitle"
msgid "Flammable"
msgstr "가연성"

msgctxt "Tooltip/&TagFlamingTitle"
msgid "Flaming"
msgstr "화염"

msgctxt "Tooltip/&TagFoodTitle"
msgid "Food"
msgstr "음식"

msgctxt "Tooltip/&TagGlassTitle"
msgid "Glass"
msgstr "유리 제품"

msgctxt "Tooltip/&TagGoldTitle"
msgid "Gold"
msgstr "황금"

msgctxt "Tooltip/&TagHealingTitle"
msgid "Healing"
msgstr "치유"

msgctxt "Tooltip/&TagHeavyTitle"
msgid "Heavy"
msgstr "무거움"

msgctxt "Tooltip/&TagIngredientTitle"
msgid "Ingredient"
msgstr "재료"

msgctxt "Tooltip/&TagItemPropertyTitle"
msgid "Item Buff"
msgstr "아이템 강화"

msgctxt "Tooltip/&TagLeatherTitle"
msgid "Leather"
msgstr "가죽"

msgctxt "Tooltip/&TagLightSourceTitle"
msgid "Light Source"
msgstr "광원"

msgctxt "Tooltip/&TagLightTitle"
msgid "Light"
msgstr "가벼움"

msgctxt "Tooltip/&TagLoadingTitle"
msgid "Loading"
msgstr "장전 필요"

msgctxt "Tooltip/&TagMagicalTitle"
msgid "Magical"
msgstr "마법속성"

msgctxt "Tooltip/&TagMeleeTitle"
msgid "Melee"
msgstr "근접"

msgctxt "Tooltip/&TagMetalArmorTitle"
msgid "Metal Armor"
msgstr "금속 갑옷"

msgctxt "Tooltip/&TagMetalTitle"
msgid "Metal"
msgstr "금속"

msgctxt "Tooltip/&TagMotionTitle"
msgid "Forced Move"
msgstr "강제 이동"

msgctxt "Tooltip/&TagPaperTitle"
msgid "Paper"
msgstr "종이"

msgctxt "Tooltip/&TagPotionTitle"
msgid "Potion"
msgstr "물약"

msgctxt "Tooltip/&TagPowerTitle"
msgid "Power"
msgstr "능력"

msgctxt "Tooltip/&TagProtectionTitle"
msgid "Protection"
msgstr "보호"

msgctxt "Tooltip/&TagQuestTitle"
msgid "Quest"
msgstr "퀘스트"

msgctxt "Tooltip/&TagRangeTitle"
msgid "Range"
msgstr "범위"

msgctxt "Tooltip/&TagReachTitle"
msgid "Reach"
msgstr "장병기"

msgctxt "Tooltip/&TagReactionTitle"
msgid "Reaction"
msgstr "반응 행동"

msgctxt "Tooltip/&TagRemoveDarknessTitle"
msgid "Remove Darkness"
msgstr "어둠 제거"

msgctxt "Tooltip/&TagRevealTrapsTitle"
msgid "Trap Detection"
msgstr "함정 탐지"

msgctxt "Tooltip/&TagReviveTitle"
msgid "Revive"
msgstr "소생"

msgctxt "Tooltip/&TagRitualTitle"
msgid "Ritual"
msgstr "의식"

msgctxt "Tooltip/&TagScrollTitle"
msgid "Scroll"
msgstr "두루마리"

msgctxt "Tooltip/&TagShapechangerTitle"
msgid "Shapechanger"
msgstr "형태변환자"

msgctxt "Tooltip/&TagSightBlockerTitle"
msgid "Sight Blocker"
msgstr "시야 방해물"

msgctxt "Tooltip/&TagSilverTitle"
msgid "Silver"
msgstr "은"

msgctxt "Tooltip/&TagSpellFocusTitle"
msgid "Spell Focus"
msgstr "주문 매개체"

msgctxt "Tooltip/&TagSpellSlotsTitle"
msgid "Spell Slots"
msgstr "주문 슬롯"

msgctxt "Tooltip/&TagSpellTitle"
msgid "Spell"
msgstr "주문"

msgctxt "Tooltip/&TagStandardTitle"
msgid "Standard"
msgstr "표준"

msgctxt "Tooltip/&TagStealthAdvantageTitle"
msgid "Stealth Advantage"
msgstr "은신 이점"

msgctxt "Tooltip/&TagStealthAutofailTitle"
msgid "Stealth Autofail"
msgstr "은신 발각"

msgctxt "Tooltip/&TagStealthDisadvantageTitle"
msgid "Stealth Disadvantage"
msgstr "은신 불리"

msgctxt "Tooltip/&TagSummonTitle"
msgid "Summoning"
msgstr "소환"

msgctxt "Tooltip/&TagTeleportTitle"
msgid "Teleportation"
msgstr "순간 이동"

msgctxt "Tooltip/&TagTemporaryHitPointsTitle"
msgid "Temporary Hit Points"
msgstr "임시 체력"

msgctxt "Tooltip/&TagThrownTitle"
msgid "Thrown"
msgstr "투척"

msgctxt "Tooltip/&TagTorchTitle"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

msgctxt "Tooltip/&TagTwoHandedTitle"
msgid "Two-Handed"
msgstr "양손"

msgctxt "Tooltip/&TagUnlockTitle"
msgid "Unlock"
msgstr "자물쇠 해체"

msgctxt "Tooltip/&TagVersatileTitle"
msgid "Versatile"
msgstr "양손 가능"

msgctxt "Tooltip/&TagVerticalityTitle"
msgid "Verticality"
msgstr "수직 이동"

msgctxt "Tooltip/&TagWarListTitle"
msgid "War List"
msgstr "전투목록"

msgctxt "Tooltip/&TagWoodTitle"
msgid "Wood"
msgstr "나무"

msgctxt "Tooltip/&TargetTagMetalArmorTitle"
msgid "Target Wears Metal Armor"
msgstr "대상은 금속 갑옷을 입고 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&ToolTypeTitle"
msgid "Crafting Tool"
msgstr "제작 도구"

msgctxt "Tooltip/&ValueNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Tooltip/&ValueTitle"
msgid "Value"
msgstr "가치"

msgctxt "Tooltip/&WeaponEffectsTitle"
msgid "Effects on Hit"
msgstr "적중 시 효과"

msgctxt "Tooltip/&WeightCapacityMultiplierTitle"
msgid "Carrying Capacity Multiplier"
msgstr "운반 용량 계수"

msgctxt "Tooltip/&WeightTitle"
msgid "Weight"
msgstr "하중"

msgctxt "Tooltip/&TrendConditionIsFormat"
msgid "{0} is {1}"
msgstr "{0}은(는) {1} 상태입니다"

msgctxt "Tooltip/&TrendConditionHasFormat"
msgid "{0} has {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&TagDiseasedTitle"
msgid "Diseased"
msgstr "질병"

msgctxt "Tooltip/&TagPoisonedTitle"
msgid "Poisoned"
msgstr "중독"

msgctxt "Tooltip/&ItemPropertiesTitle"
msgid "Item Properties"
msgstr "아이템 속성"

msgctxt "Tooltip/&TagDebuffTitle"
msgid "Debuff"
msgstr "약화"

msgctxt "Tooltip/&WeaponNotLightWarningDescription"
msgid ""
"This weapon is not Light, preventing the character from using a bonus attack "
"with the off-hand weapon."
msgstr "이 무기는 경량 무기가 아니므로, 캐릭터가 보조 무기로 추가 공격을 할 수 "
"없습니다."

msgctxt "Tooltip/&AmmunitionSelectorPrimaryDescription"
msgid ""
"Your equipped ranged weapon will prioritize looking in this inventory slot "
"for ammunition."
msgstr "현재 장착한 원거리 무기는 먼저 이 인벤토리 슬롯에서 탄약을 찾아야 합니다."

msgctxt "Tooltip/&AmmunitionSelectorSecondaryDescription"
msgid ""
"Your equipped ranged weapon will look for ammunition in this inventory slot "
"if the primary slot is empty. Select to define this slot as the new primary "
"source."
msgstr ""
"현재 장착한 원거리 무기는 주 슬롯이 비어 있는 경우 이 인벤토리 슬롯에서 "
"탄약을 찾습니다. 이 슬롯을 새로운 주 슬롯으로 정하려면 선택하십시오."

msgctxt "Tooltip/&StealthBreakerCharacterDescription"
msgid ""
"May detect a hidden character. A Dexterity (Stealth) check will be performed "
"at the end of the hidden character's turn."
msgstr "숨은 캐릭터를 탐지할 수 있습니다. 숨은 캐릭터의 턴이 끝날 때 민첩(은신) "
"판정이 수행됩니다."

msgctxt "Tooltip/&ItemDynamicPropertyFormat"
msgid "{0}: {1}"
msgstr "{0}: {1}"

msgctxt "Tooltip/&ItemDynamicPropertyRemainingUseAttackSingleFormat"
msgid "Remaining uses: {0} attack"
msgstr "남은 사용 횟수: {0} 공격"

msgctxt "Tooltip/&ItemDynamicPropertyRemainingUseAttackPluralFormat"
msgid "Remaining uses: {0} attacks"
msgstr "남은 사용 횟수: {0} 공격"

msgctxt "Tooltip/&ItemDynamicPropertyRemainingUseHitSingleFormat"
msgid "Remaining uses: {0} hit"
msgstr "남은 사용 횟수: {0} 타격"

msgctxt "Tooltip/&ItemDynamicPropertyRemainingUseHitPluralFormat"
msgid "Remaining uses: {0} hits"
msgstr "남은 사용 횟수: {0} 타격"

msgctxt "Tooltip/&ItemPropertyFormUsesAttackSingleFormat"
msgid "({0} attack)"
msgstr "({0} 공격)"

msgctxt "Tooltip/&ItemPropertyFormUsesAttackPluralFormat"
msgid "({0} attacks)"
msgstr "({0} 공격)"

msgctxt "Tooltip/&ItemPropertyFormUsesHitSingleFormat"
msgid "({0} hit)"
msgstr "({0} 타격)"

msgctxt "Tooltip/&ItemPropertyFormUsesHitPluralFormat"
msgid "({0} hits)"
msgstr "({0} 타격)"

msgctxt "Tooltip/&ItemRarityCommonTitle"
msgid "Common"
msgstr "일반"

msgctxt "Tooltip/&ItemRarityUncommonTitle"
msgid "Uncommon"
msgstr "고급"

msgctxt "Tooltip/&ItemRarityRareTitle"
msgid "Rare"
msgstr "희귀"

msgctxt "Tooltip/&ItemRarityVeryRareTitle"
msgid "Very Rare"
msgstr "매우 희귀"

msgctxt "Tooltip/&ItemRarityLegendaryTitle"
msgid "Legendary"
msgstr "전설"

msgctxt "Tooltip/&OutOfDarkvisionRangeFormat"
msgid "(Out of Darkvision range)"
msgstr "(어둠시야 범위를 벗어남)"

msgctxt "Tooltip/&TagPerishableTitle"
msgid "Perishable"
msgstr "유통기한이 있는"

msgctxt "Tooltip/&TagAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Tooltip/&TrendMonsterAttackFormat"
msgid "{0} attack"
msgstr "{0} 공격"

msgctxt "Tooltip/&ToHitBonusTrendTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Tooltip/&DamageBonusTrendTitle"
msgid "Damage Bonus: {0}"
msgstr "피해 보너스: {0}"

msgctxt "Tooltip/&TrendBaseTitle"
msgid "Base"
msgstr "기본"

msgctxt "Tooltip/&AttackRollAdditiveTrendsFormat"
msgid "Attack roll modifier: {0}"
msgstr "명중 굴림 수정치 : {0}"

msgctxt "Tooltip/&SavingThrowAdditiveTrendsFormat"
msgid "Saving throw modifier: {0}"
msgstr "내성 굴림 수정치 : {0}"

msgctxt "Tooltip/&AbilityCheckAdditiveTrendsFormat"
msgid "Ability check modifier: {0}"
msgstr "능력치 판정 수정치 : {0}"

msgctxt "Tooltip/&TrendCoverFormat"
msgid "Cover"
msgstr "엄폐"

msgctxt "Tooltip/&SaveVersionWarningDescription"
msgid ""
"This save is from an earlier version of the game and you may encounter "
"compatibility issues."
msgstr "이 세이브 파일은 이전 버전의 게임에서 가져온 것이며 호환성 문제가 발생할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Tooltip/&TrendKnownSpellFormat"
msgid "{0} is a known spell."
msgstr "{0}은(는) 알고 있는 주문입니다."

msgctxt "Tooltip/&InvalidComponentRequirementTitle"
msgid "Missing Spell Components"
msgstr "주문 구성 요소 누락"

msgctxt "Tooltip/&TagIvoryTitle"
msgid "Ivory"
msgstr "상아"

msgctxt "Tooltip/&TagPearlTitle"
msgid "Pearl"
msgstr "진주"

msgctxt "Tooltip/&TagGemTitle"
msgid "Gem"
msgstr "보석"

msgctxt "Tooltip/&TagDiamondTitle"
msgid "Diamond"
msgstr "다이아몬드"

msgctxt "Tooltip/&SpecificComponentConsumedFormat"
msgid "{0}, at least {1} (consumed)"
msgstr "{0}, 최소 {1}(소비됨)"

msgctxt "Tooltip/&SpecificComponentNotConsumedFormat"
msgid "{0}, at least {1} (not consumed)"
msgstr "{0}, 최소 {1}(소비되지 않음)"

msgctxt "Tooltip/&TagPoisonTitle"
msgid "Poison"
msgstr "독"

msgctxt "Tooltip/&PowerUsesAbilityScoreFormat"
msgid "{0} bonus"
msgstr "{0} 보너스"

msgctxt "Tooltip/&PowerUsesAbilityScorePlusFixedFormat"
msgid "{0} bonus +{1}"
msgstr "{0} 보너스 +{1}"

msgctxt "Tooltip/&PowerUsesProficiencyBonusTitle"
msgid "Prof. Bonus"
msgstr "숙련도 보너스"

msgctxt "Tooltip/&TrendDifficultyFormat"
msgid "Difficulty Modifier"
msgstr "난이도 수정치"

msgctxt "Tooltip/&TagInDimLightOrDarknessTitle"
msgid "Low Light"
msgstr "저조도"

msgctxt "Tooltip/&RecurrentEffectTitle"
msgid "Recurrent Effect:"
msgstr "반복되는 효과:"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteArmorProficiencyFormat"
msgid "Requires proficiency: {0}"
msgstr "요구 숙련도 : {0}"

msgctxt "Tooltip/&TagKillTitle"
msgid "Instant Kill"
msgstr "즉사"

msgctxt "Tooltip/&TagLightUpTitle"
msgid "Light Up"
msgstr "점화"

msgctxt "Tooltip/&CampaignNodePortalDescription"
msgid "A Major Gate allows you to teleport to or from this location."
msgstr "주 관문을 사용하면 순간이동으로 이 지역과 다른 곳을 오갈 수 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&UnusedInSolastaDescription"
msgid ""
"Although part of the ruleset and valid for roleplaying purposes, this "
"element is not used in the Crown of the Magister main campaign."
msgstr ""
"이 요소는 규칙에 포함되고 롤플레잉 목적으로 유효하지만, Crown of the "
"Magister 메인 캠페인에서는 사용되지 않습니다."

msgctxt "Tooltip/&TagOrcTitle"
msgid "Orc"
msgstr "오크"

msgctxt "Tooltip/&PowerUsesAbilityScorePlusFixed"
msgid "1 + CHA bonus"
msgstr "1 + 매력 수정치"

msgctxt "Tooltip/&WeaponNoAmmunitionWarningDescription"
msgid "No valid ammunition."
msgstr "맞는 탄약이 없습니다."

msgctxt "Tooltip/&LootPackContentTitle"
msgid "Loot Pack Content:"
msgstr "전리품 꾸러미 콘텐츠:"

msgctxt "Tooltip/&TrapEffectsTitle"
msgid "Trap Effects"
msgstr "함정 효과"

msgctxt "Tooltip/&EnvironmentEffectsTitle"
msgid "Environment Effects"
msgstr "주변환경 영향"

msgctxt "Tooltip/&RandomItemSingleTitle"
msgid "Random Item -"
msgstr "랜덤 아이템 -"

msgctxt "Tooltip/&RandomItemPluralTitle"
msgid "Random Items -"
msgstr "랜덤 아이템 -"

msgctxt "Tooltip/&EditorFilterLightsDescription"
msgid "Show / hide light sources"
msgstr "광원 표시/숨기기"

msgctxt "Tooltip/&EditorFilterActivatorLinksDescription"
msgid "Show / hide activator links"
msgstr "활성화 장치 링크 표시/숨기기"

msgctxt "Tooltip/&EditorFilterShortcutsDescription"
msgid "Show/hide keyboard shortcuts"
msgstr "키보드 단축키 표시/숨기기"

msgctxt "Tooltip/&UserGadgetCanBeActivated"
msgid "This gadget can be remotely triggered by an activator gadget"
msgstr "이 장치는 활성화 장치에 의해 원격으로 작동될 수 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&CampaignContentShortcutTooltip"
msgid "Focus and expand this category and collapse all other categories."
msgstr "이 카테고리의 컨텐츠를 확장하고, 다른 모든 카테고리를 제거합니다."

msgctxt "Tooltip/&CampaignOnly"
msgid ""
"This is only valid when editing a user location in the context of a user "
"campaign."
msgstr "이는 유저 캠페인의 유저 위치를 편집할 때만 유효합니다."

msgctxt "Tooltip/&NetworkPlayerMustBeAssignedTitle"
msgid "This player has no character slot assigned."
msgstr "이 플레이어는 지정받은 캐릭터 슬롯이 없습니다."

msgctxt "Tooltip/&MultiplayerSessionNewDescription"
msgid "This multiplayer game begins a new adventure."
msgstr "이 멀티플레이 게임이 새로운 어드벤처를 시작합니다."

msgctxt "Tooltip/&ActiveQuestsNearEntrancePluralFormat"
msgid "{0} active quests near entrance: {1}"
msgstr "{0}이(가) 입구 근처의 다음 퀘스트들을 활성화했습니다: {1}"

msgctxt "Tooltip/&ActiveQuestsNearEntranceSingleFormat"
msgid "{0} active quest near entrance: {1}"
msgstr "{0}이(가) 입구 근처의 다음 퀘스트를 활성화했습니다: {1}"

msgctxt "Tooltip/&UnusedInCOTMButValleyYesDescription"
msgid ""
"Although part of the ruleset and valid for roleplaying purposes, this "
"element is not used in the Crown of the Magister main campaign - but it is "
"used in the Lost Valley DLC."
msgstr ""
"이 요소는 룰셋의 일부이자 롤플레잉 목적으로도 잘 부합하지만, 마지스터의 왕관 "
"메인 캠페인에선 사용되지 않습니다 - 하지만 잊혀진 계곡 DLC에서 사용됩니다."

msgctxt "Tooltip/&TagDamageAncestryTitle"
msgid "Ancestry Damage"
msgstr "조상 피해"

msgctxt "Tooltip/&HalfClassTitle"
msgid "half-class x"
msgstr "하프-클래스 x"

msgctxt "Tooltip/&OfficialCampaignDescription"
msgid ""
"This is an official campaign created by Tactical Adventures, fully "
"translated into all supported languages."
msgstr "이는 모든 지원되는 언어로 완벽히 번역된, Tactical Adventures가 만든 공식 "
"캠페인입니다."

msgctxt "Tooltip/&TrendMissingProficiencyTitle"
msgid "Not Proficient"
msgstr "숙련 없음"

msgctxt "Tooltip/&SpellEffectsRandomTitle"
msgid "Spell Effects (picked at random)"
msgstr "주문 효과 (무작위 선정)"

msgctxt "Tooltip/&MissingDLCMultiplayer"
msgid "In a multiplayer session, only the host's DLCs are available."
msgstr "멀티플레이 세션에선 방장의 DLC만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&MissingDLCMultiplayerOwned"
msgid ""
"Even though you already own this DLC, only the host's DLCs are available in "
"a multiplayer session."
msgstr "해당 DLC를 소유하고 있더라도, 멀티플레이 세션에선 방장의 DLC만 사용할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Tooltip/&SorceryPointsDescription"
msgid ""
"The pool of sorcery points can be used to perform metamagic actions and "
"alter spell effects"
msgstr "소서리 포인트는 메타매직으로 주문 효과를 변경하는데 사용할 수 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&TrendMetamagicFormat"
msgid "Metamagic: {0}"
msgstr "메타매직: {0}"

msgctxt "Tooltip/&IronManModeDescription"
msgid ""
"In Iron Man mode only the latest save can be loaded and all saves are "
"destroyed if the group is defeated.\n"
" This option cannot be changed during the game."
msgstr ""
"철인 모드에서는 마지막 저장만 불러올 수 있으며 파티가 패배하면 모든 저장 "
"파일이 삭제됩니다.\n"
" 이 옵션은 게임 중에 변경할 수 없습니다."

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSubtargetMultipleFormat"
msgid "{0} subtargets"
msgstr "{0} 하위 타겟"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalSubtargetSingleFormat"
msgid "{0} subtarget"
msgstr "{0} 하위 타겟"

msgctxt "Tooltip/&ShapeChangeFormSingleChoiceFormat"
msgid "Changes your shape to:"
msgstr "다음 형태로 변합니다:"

msgctxt "Tooltip/&ShapeChangeFormRandomFromListFormat"
msgid "Randomly selects one of these shapes:"
msgstr "다음 형태 중 하나를 무작위로 선택합니다:"

msgctxt "Tooltip/&ShapeChangeFormFreeListSelectionFormat"
msgid "Chose one these shapes:"
msgstr "다음 형태 중 하나를 선택합니다:"

msgctxt "Tooltip/&ShapeChangeFormClassLevelListSelectionFormat"
msgid ""
"Chose one of these shapes provided the character class level is sufficient:"
msgstr "클래스 레벨이 허용하는 다음 형태 중 하나를 선택합니다:"

msgctxt "Tooltip/&ShapeChangeFormCreatureLevelFormat"
msgid "Level {0}: {1}"
msgstr "레벨 {0}: {1}"

msgctxt "Tooltip/&TagShapeChangeTitle"
msgid "Shape Change"
msgstr "변신"

msgctxt "Tooltip/&TagArcaneFocusTitle"
msgid "Arcane Focus"
msgstr "비전 매개체"

msgctxt "Tooltip/&TagDivineFocusTitle"
msgid "Divine Focus"
msgstr "신성 매개체"

msgctxt "Tooltip/&TagDruidicFocusTitle"
msgid "Druidic Focus"
msgstr "드루이드 매개체"

msgctxt "Tooltip/&TagConjuredTitle"
msgid "Conjured"
msgstr "소환"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalWeaponDieMultipleFormat"
msgid "{0} weapon damage dice"
msgstr "무기 피해 주사위 {0}개"

msgctxt "Tooltip/&AdvancementGainAdditionalWeaponDieSingleFormat"
msgid "{0} weapon damage die"
msgstr "무기 피해 주사위 {0}개"

msgctxt "Tooltip/&LockedContentDescription"
msgid ""
"This element is locked because you do not have the matching content. A "
"replacement value will be used when you validate this panel."
msgstr "일치하는 컨텐츠를 소유하고 있지 않아 이 요소는 잠겨 있습니다. 이 창을 "
"활성화할 경우 대체값이 사용됩니다."

msgctxt "Tooltip/&MetamagicVariableCostSpellLevelDescription"
msgid "The cost depends on the spell level."
msgstr "가격은 주문 레벨에 따라 다릅니다."

msgctxt "Tooltip/&MissingDLCFormat"
msgid "- Missing DLC: \"{0}\""
msgstr "- 다음 DLC가 없습니다: \"{0}\""

msgctxt "Tooltip/&HoldForMoreInfoTitleGamepad"
msgid "Hold for more info"
msgstr "길게 눌러 세부 정보 확인"

msgctxt "Tooltip/&TrendInvocationFormat"
msgid "Invocation: {0}"
msgstr "영창: {0}"

msgctxt "Tooltip/&InvocationPrerequisiteLevelFormat"
msgid "Requires level {0}"
msgstr "레벨 {0} 필요"

msgctxt "Tooltip/&InvocationPrerequisiteKnownSpellFormat"
msgid "Requires knowledge of {0}"
msgstr "{0}에 대한 지식 필요"

msgctxt "Tooltip/&InvocationPrerequisitePactTitle"
msgid "Requires {0}"
msgstr "{0} 필요"

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsagePermanentDescription"
msgid ""
"The effect of this invocation is permanent unless it is deactivated. \n"
"  Click to deactivate this invocation."
msgstr ""
"비활성화되기 전까지 이 영창의 효과는 영구적으로 지속됩니다.\n"
"  클릭하여 영창의 효과를 해제하세요."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageAtWillDescription"
msgid "This invocation can be activated at will."
msgstr "이 영창은 횟수 제한 없이 활성화할 수 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageRestAvailableDescription"
msgid ""
"Once it has been used, this invocation will require a long rest to be "
"activated again."
msgstr "이 영창은 긴 휴식을 마칠 때마다 1회 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageRestUsedDescription"
msgid "This invocation requires a long rest to be activated again."
msgstr "이 영창을 다시 사용하려면 긴 휴식을 마쳐야 합니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageSlotAvailableDescription"
msgid "This invocation spends a spell slot when activated."
msgstr "이 영창은 활성화 시 주문 슬롯을 소모합니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageSlotNoneAvailableDescription"
msgid "No spell slot is available to cast this invocation."
msgstr "이 영창 사용에는 주문 슬롯을 소모하지 않습니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationTitle"
msgid "Eldritch Invocation"
msgstr "섬뜩한 영창"

msgctxt "Tooltip/&KiPointsDescription"
msgid ""
"Starting at the 2nd level, your training allows you to harness the energy of "
"Ki, represented by Ki points, that can be used to fuel a number of features. "
"Ki points are regained by performing a short or long rest. Some features "
"require your target to make a saving throw against your Ki, equal to 8 + "
"your proficiency bonus + your wisdom modifier."
msgstr ""
"2레벨부터, 단련을 통해 기 에너지를 다룰 수 있게 됩니다. 이는 기 점수로 "
"대표되며, 임의의 양을 사용해 특성을 사용할 수 있습니다. 기 점수는 휴식을 "
"마칠 때마다 회복됩니다. 일부 기 특성은 사용 시 대상이 내성굴림을 하게 "
"됩니다. DC는 '8 + 당신의 숙련 보너스 + 당신의 지혜 수정치'입니다."

msgctxt "Tooltip/&TagMonkTitle"
msgid "Monk Weapon"
msgstr "몽크 무기"

msgctxt "Tooltip/&KiPointCostTitle"
msgid "Ki Point Cost"
msgstr "필요한 기 점수"

msgctxt "Tooltip/&BackgroundWarningNoQuest"
msgid ""
"This additional background is not associated with any specific quest line in "
"the main Crown of the Magister campaign."
msgstr "이 추가 배경요소는 마지스터의 왕관 캠페인에서 배경 퀘스트를 발생시키지 "
"않습니다."

msgctxt "Tooltip/&WeaponNotMonkOrShieldWarningDescription"
msgid ""
"This weapon is not a Monk weapon or is a shield, preventing the character "
"from using Martial Arts bonus."
msgstr "이는 비 몽크 무기 혹은 방패이므로, 무술 특성을 사용할 수 없게 됩니다."

msgctxt "Tooltip/&UniqueLevelSlotsUsedDescription"
msgid "You have used {0} of your {1} spell slot(s), which are all level {2}."
msgstr "{2}레벨 주문 슬롯 {1}개 중 {0}개를 사용했습니다."

msgctxt "Tooltip/&UniqueLevelSlotsFullDescription"
msgid "All your level {0} spell slots are available."
msgstr "모든 {0}레벨 주문 슬롯을 사용 가능합니다."

msgctxt "Tooltip/&DeityMarkFormat"
msgid "This item bears the symbol of {0}."
msgstr "이 아이템에는 {0}의 상징이 있습니다."

msgctxt "Tooltip/&TagBleedingTitle"
msgid "Bleeding"
msgstr "출혈"

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsagePermanentInactiveDescription"
msgid ""
"The effect of this invocation is currently deactivated.\n"
"  Click to reactivate this invocation."
msgstr ""
"이 영창의 효과는 현재 비활성화 상태입니다.\n"
"  다시 활성화하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Tooltip/&TagMusicalInstrumentTitle"
msgid "Musical Instrument"
msgstr "악기"

msgctxt "Tooltip/&FeatSameFamilyUnavailableWarningDescription"
msgid "Warning: you can only learn one Feat of this type"
msgstr "경고: 이 유형의 재주는 하나만 습득할 수 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&FeatPrerequisiteFeatFamilyFormat"
msgid "Already known: {0}"
msgstr "이미 {0}을 습득한 상태입니다"

msgctxt "Tooltip/&InvestigationSuspicionSuspect"
msgid "Suspect"
msgstr "용의자"

msgctxt "Tooltip/&InvestigationSuspicionInnocent"
msgid "Innocent"
msgstr "무죄"

msgctxt "Tooltip/&InvestigationSuspicionTraitor"
msgid "Traitor"
msgstr "배신자"

msgctxt "Tooltip/&IngredientsListDescription"
msgid "Available ingredients: {0}"
msgstr "사용 가능한 재료: {0}"

msgctxt "Tooltip/&EncountersListDescription"
msgid "Encounters from CR{0} to CR{1}: {2}."
msgstr "CR {0}~{1}의 조우: {2}."

msgctxt "Tooltip/&TagNonDetectionTitle"
msgid ""
"Reveals creatures protected by nondetection but doesn't reveal their true "
"nature."
msgstr "탐지회피 효과를 받는 크리쳐를 알아낼 수 있지만, 그들의 본성을 알아낼 수는 "
"없습니다."

msgctxt "Tooltip/&TagMagicalWeaponTitle"
msgid "Magic Weapon"
msgstr "마법 무기"

msgctxt "Tooltip/&TagMagicalEffectTitle"
msgid "Magic Effect"
msgstr "마법 효과"

msgctxt "Tooltip/&InvalidStringVariable"
msgid "Invalid string parameter: must be {0} only"
msgstr "적합하지 않은 문자열 매개변수: {0}만 사용 가능"

msgctxt "Tooltip/&CampaignMapPartyStartDescription"
msgid ""
"This will define the default position of the party on the campaign map if "
"the \"Start Location\" of the campaign is not connected to a valid node on "
"the Campaign Map (for example, if the start location is a staging/"
"preparation area)."
msgstr "캠페인의 \"시작 위치\"가 캠페인 지도 내의 유효한 노드에 연결되지 않았을 "
"경우, 파티의 기본 위치가 어디일지를 지정합니다."

msgctxt "Tooltip/&NpcEfficientCompagnonDescription"
msgid ""
"This NPC can join the party (using a faction switch functor in a quest/"
"dialog) as a efficient fighting companion, with attacks and/or spells"
msgstr ""
"이 NPC는 (퀘스트/대화 내 세력 전환 펑터를 이용해) 공격이나 주문을 사용할 수 "
"있는 전투 가능 아군으로 파티에 들어올 수 있습니다"

#, fuzzy
#| msgid "This creature is unique and can only be spawned once per location"
msgctxt "Tooltip/&UniqueCreatureDescription"
msgid ""
"This creature is unique and can only exist once per location. If you spawn "
"it multiple times, only the latest one will be present and the others will "
"be despawned."
msgstr "이 크리쳐는 희소하며, 한 위치에서 한 번만 소환될 수 있습니다"
